<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">My Project</string>
    <string name="LittleRedRidingHood"><![CDATA["Bir zamanlar küçük ve tatlı bir kız vardı; kim görse ondan hoşlanırdı, özellikle de büyükannesi. Öyle ki, torununa ne vereceğini bilemezdi. Bir keresinde ona kırmızı kadifeden bir başlık hediye etti. Şapka kıza o kadar yakıştı ki, başından çıkarmaz oldu. Bu yüzden de herkes ona Kırmızı Başlıklı demeye başladı. Bir gün annesi ona, \"Gel bakalım Kırmızı Başlıklı, şu kurabiyeyle şarabı büyükannene götür. Kadıncağız hasta ve halsiz; bu ona iyi gelecektir. Acele et ki, sıcak basmadan oraya varasın. Anayoldan ayrılma sakın, oraya buraya sapma. Yoksa şişeyi düşürüp kırarsın; büyükannen de şarapsız kalır. Eve girince günaydın demeyi unutma, her köşeye da bakmaya kalkışma\" dedi. \"Merak etme\" diyen küçük kız annesiyle vedalaştı. Büyükannenin evi köyden yarım saat mesafedeki ormandaydı. Kırmızı Başlıklı ormana dalınca kurtla karşılaştı. Ama onun ne kötü bir hayvan olduğunu bilmediği için korkmadı. Kurt: \"İyi günler Kırmızı Başlıklı\" dedi. \"Teşekkür ederim, kurt kardeş.\" \"Sabah sabah nereye gidiyorsun böyle?\" \"Büyükanneme.\" \"Ne taşıyorsun önlüğünün altında?\" \"Kurabiyeyle şarap. Kurabiyeyi dün yaptık; bu, hasta büyükanneme iyi gelir.\" \"Kırmızı Başlıklı, senin büyükannen nerede oturuyor?\" \"Ormanda; on beş dakika daha gidersen üç tane kocaman meşe ağacı görürsün. Evi hemen onların önünde; etrafında da fındık ağaçları var.\" Kurt: \"Şu körpe kız tam dişine göre; eti, yaşlı büyükanneden daha lezzetli olmalı. Kurnaz davranırsan ikisini de ele geçirirsin\" diye aklından geçirdi. Bir süre beraber yürüdüler. Bir ara kurt, \"Kırmızı Başlıklı, etraftaki şu güzel çiçeklere baksana! Kuşların nasıl cıvıldadığını da duymuyorsun galiba? Sanki okula yollanır gibi, almış başını gidiyorsun; oysa orman ne kadar hoş\" dedi. Kırmızı Başlıklı gözlerini şöyle bir açtı. Güneş ışınlarının güzel çiçekler arasında nasıl oynaştığını görünce, \"Büyükanneme bir demet çiçek götürsem hoşuna gider. Henüz vakit erken; oraya zamanında varırım\" diye düşündü. Ana yoldan çıkarak çiçek aramaya koyuldu. Birini kopardıktan sonra on dan daha güzel olabilecek İkincisini bulmaya çalışırken ormanın derinliklerine dalıverdi. Bu arada kurt doğru büyükannenin evine gitti. Kapıyı çaldı. \"Kim o?\" \"Benim; Kırmızı Başlıklı. Sana kurabiyeyle şarap getirdim, aç kapıyı.\" \"Mandalı bastır! Ben çok halsizim, kalkamıyorum\" diye cevap verdi yaşlı kadın. Kurt mandalı bastırdı, kapı açıldı. Hayvan hiçbir şey söylemeden doğru büyükannenin yatağına giderek zavallı kadını yutuverdi. Sonra onun giysilerini üstüne geçirerek başörtüsünü de başına taktı. Daha sonra da yatağa yatarak perdesini çekti. Kırmızı Başlıklı da yeterince, hatta taşıyamayacağı kadar çok çiçek topladı. Derken büyükannesini hatırladı ve hemen yola koyuldu. Sokak kapısını açık bulunca şaşırdı, içeri girince bir tuhaflık hissetti. Kendi kendine: \"Bana da ne oldu? Neden içime korku düştü ki? Oysa ben buraya hep seve seve gelirdim\" diye söylendi. Ve \"Günaydın\" diye seslendi. Cevap alamadı. Yatağa yaklaşarak perdesini açtı. Büyükanne orada yatmış, başörtüsünü de iyice yüzüne kapatmıştı, yani biraz tuhaf görünüyordu. \"Aaa, büyükanne, senin ne kadar büyük kulakların var!\" \"Seni daha iyi duyayım diye.\" \"Aaa, büyükanne, senin ne kadar büyük gözlerin var!\" \"Seni daha iyi görebileyim diye.\" \"Aaa, büyükanne, senin ne kadar kocaman ellerin var?\" \"Seni daha iyi yakalayayım diye!\" \"Ama büyükanne, ağzın ne kadar da büyük!\" \"Seni daha iyi ısırayım diye!\" Ve kurt, bunu söyler söylemez zavallı kızcağızı yutuverdi. Karnı iyice doyduktan sonra da yatağa yattı, uykuya dalarak horlamaya başladı. Bu arada evin önünden bir avcı geçmekteydi. \"Yaşlı kadın nasıl da horluyor; git bir bak bakalım bir şeye ihtiyacı var mı?\" diye aklından geçirdi. Eve girdi ve yatağa yaklaştığında kurdu gördü. \"Seni burda buldum, namussuz! Çoktandır arıyordum\" diye söylendi. Tam silahını doğrultmuşken düşündü. Kurt büyükanneyi yutmuş olabilirdi! O zaman henüz onu kurtarabilirdi. Ateş etmeyip eline bir makas aldı ve uyuyan kurdun karnını kesmeye başladı. Biraz kesince Kırmızı Başlıklı'nın başı göründü; derken ufak kız dışarı sıçrayıverdi. \"Uüü-üff, ama korktum! Kurdun karnı çok karanlıkmış\" dedi. Derken büyükanne de canlı olarak kurtarıldı; zor nefes almaktaydı. Kırmızı Başlıklı hemen kocaman taşlar toplayıp onlarla kurdun karnını doldurdu. Kurt uyandığında yerinden fırlamak istedi, ama taşlar o kadar ağırdı ki, olduğu yere çöküverdi; ölmüştü! Üçü de çok sevindi. Avcı kurdun postunu yüzüp evine götürdü. Büyükanne Kırmızı Başlıklı'nın getirdiği kurabiyeleri yiyip şarabı içerek kendine geldi. Ama küçük kız kendi kendine: \"Bir daha ömrüm boyunca ana yoldan ayrılmam; annem haklıymış\" diye söylendi. Bu öyküyü başka türlü de anlatırlar: Bir gün Kırmızı Başlıklı yine büyükannesine kurabiye getirdiğinde bir başka kurt karşısına çıkarak onu ana yoldan uzaklaştırmak istedi. Ama küçük kız buna kanmayarak yoluna devam etti ve büyükannesine, kurda nasıl rastladığını, onun kendisine nasıl \"Merhaba\" dediğini, ama bakışlarını hiç beğenmediğini anlattı. \"Yani ana yolda olmasaydık herhalde beni yerdi\" diye ekledi \"Gel\" dedi büyükanne, \"Şu kapıyı kapayalım da içeri girmesin!\" Az sonra kurt kapıyı çalarak, \"Aç kapıyı büyükanne, ben geldim! Kırmızı Başlıklı! Sana kurabiye getirdim\" diye seslendi. Büyükanneyle torunu sustu, ama kapıyı açmadılar. Bunun üzerine kurt evin etrafında birkaç kez dönendikten sonra dama çıktı; Kırmızı Başlıklı'nın eve dönüşünü bekledi. Küçük kızın peşinden giderek onu karanlıkta yemek istiyordu. Ama büyükanne onun niyetini sezdi. Evin önünde büyük bir taş yalak vardı. Torununa dönerek, \"Kovayı al, yavrum; dün sucuk kaynattığım suyu al ve yalağı onunla doldur\" dedi. Kırmızı Başlıklı yalağı ağzına kadar doldurdu. Sucuk kokusu kurdun burnuna gelince hayvan damdan aşağı baktı. Boynunu o kadar sarkıttı ki, birden dengesini kaybederek taş yalağın içine düştü ve boğuldu. Kırmızı Başlıklı da evine keyifle döndü ve kurda artık acımadı."]]></string>
    <string name="Pinocchio"><![CDATA["Bir zamanlar, Geppetto adında bir marangoz vardı. Bu marangoz, Pinokyo adında bir kukla yaptı. Geppetto'nun şaşkınlığına, Pinokyo canlandı. Pinokyo, gerçek bir çocuk olmayı hayal ediyordu, ama yaramaz olduğu ve her zaman doğruyu söylemediği için sık sık belaya giriyordu. Pinokyo yalan söyledikçe burnu uzuyordu.  Pinokyo birçok macera yaşadı. Kurnaz bir tilki ve kedi tarafından kandırıldı, bir eşeğe dönüştü ve dev bir balina tarafından yutuldu. Yolculuğu boyunca Pinokyo, dürüstlük, cesaret ve özveri hakkında değerli dersler öğrendi.  Mavi Peri ve vicdanı Jiminy Cricket'in yardımıyla, Pinokyo sonunda nazik ve dürüst olduğunu kanıtladı. Sonunda dileği gerçekleşti ve Geppetto'nun büyük sevinciyle gerçek bir çocuk oldu.Son."]]></string>
    <string name="Rapunzel"><![CDATA["Çocukları olmayan genç bir anne ve babanın tek istekleri bir kız çocuklarının olmasıymış. Günün birinde kadın hamile olduğunu anlamış ve çok mutlu olmuşlar. Kadın, yan tarafında bulunan evin bahçesinde çok güzel yeşil marullar görmüş. Hamile olduğu için mutlaka onlardan yemek istemiş. Bunu kocasına söylemiş, kocası da tamam ben sana getiririm demiş. Ama karısı bu tehlikeli olmaz mı? Orası cadının evi demiş.     Neyse akşam olmuş, adam marulların olduğu evin önüne gelmiş ama duvarlar çok yüksekmiş. Bir merdiven getirip bahçeye girmiş ve oradan bir miktar marul alıp karısına götürmüş. Karısı afiyetle marulları yemiş ama yetmemiş akşam olduğu zaman kocası bir daha marul almaya gitmiş ama cadı onu bekliyormuş. Cadıyı karşısında gören adam ne yapacağını şaşırmış ve çok korkmuş.     Cadı Sen benim marulları mı nasıl çalarsın demiş. Bunun için benden izin isteyebilirdin değil mi? demiş. Adamda sizin çok kötü olduğunuzu söylediler ve izin vermezsiniz diye korktum demiş. Cadı bunun cezasını çekeceksin demiş.     Adam, karım hamile eğer marulları yemezse hasta olur demiş. Cadı seni affederim ama bir şartım var demiş çocuğun doğduğunda onu bana vereceksin. Adamda korkusundan hemen kabul etmiş. Cadı, benden istediğin kadar marul alabilirsin demiş. Adam marulları karısına götürmüş ve kadın bir güzel afiyetle marulları yemiş. Gel zaman git zaman kadın doğurmuş ve cadı gelip bebeği almış. Annesi gözyaşlarına boğulmuş. Bebek büyüyüp 16 yaşına geldiğinde çok güzel bir kız olmuş.     Cadı onu yüksek bir kulede hapsetmiş. Bir gün Rapunzel şarkı söylüyormuş. Rapunzel adı nereden gelmektedir diye merak edenler: bahçedeki marulların adı Rapunzel olduğu için kızına Rapunzel adını vermiş. Rapunzel hiç saçlarını kestirmemiş. Uzun altın sarısı saçları olmuş. Ormanda avlanan Prens aman tanrım bu sesin sahibini görmeliyim demiş. Bir bakmış ki kız yüksek bir kulede yaşıyor o sırada Rapunzel’in annesi gelmiş ve Rapunzel Rapunzel uzat o altın sarısı saçlarını demiş. Rapunzel upuzun saçlarını camdan aşağı uzatmış ve annesi saçlarına tutunarak yukarı tırmanmış.         Bunu gören prens sevinmiş ertesi akşam Rapunzel’in kulesi’nin aşağısına gelmiş ve sesini değiştirerek Rapunzel Rapunzel uzat o altın sarısı saçlarını demiş. Rapunzel de saçlarını uzatmış ve prens kızın saçlarına tutunarak yukarı tırmanmış.     Rapunzel karşısında prensi görünce korkmuş. İlk defa annesinden başka insan görmüş. Prens ona ne kadar güzel sesin var demiş kızın da hoşuna gitmiş ve teşekkür etmiş. Benden korkma demiş.         Prens Rapunzel’e aşık olmuş ve Rapunzel de prens’ten hoşlanmış. Gel zaman git zaman prens ve Rapunzel sürekli görüşür olmuşlar. Bir gün annesi Rapunzel’in saçını tararken Rapunzel farkında olmadan büyük bir hata yapmış anne Prens senden daha hızlı tırmanıyor saçlarıma demiş. O sırada annesi sen beni nasıl aldatırsın ben seni dünyanın kötülüklerden koruyorum demiş. Annesi eline makas almış ve Rapunzel’in o uzun altın sarı saçlarını kesmiş. Annesi Rapunzel’i uzak diyarlardaki çöle göndermiş. Sonra annesi evde prensi bekliyormuş ve prens geldiğinde Rapunzel Rapunzel uzat o altın sarısı saçlarını demiş. Annesi saçları aşağı doğru uzatmış ve prens tırmanmış.     Yukarı geldiğinde bir bakmış ki karşısında cadı, o anda cadı onu aşağı itmiş. Prens çalıların üstüne düşmüş ve kör olmuş. Her yerde Rapunzel’i aramış, ormanda bulduğu meyvelerle karnını doyurmuş. Bir gün çölde yürürken o güzel sesi duymuş ve o sese doğru yürümüş. Rapunzel prensi görünce ona doğru koşmuş ve ona sarılmış, ağlamış, gözyaşları prensin gözüne damlamış ve prensin gözleri yavaş yavaş görmeye başlamış ve gözleri iyileşmiş. İkisi birlikte prensin sarayına gitmişler ve halk onları çok sevmiş. Evlenip çoluk çocuğa karışmışlar. Ve ömür boyu mutlu olmuşlar. "]]></string>
    <string name="HanselandGretel"><![CDATA["Büyük bir ormanın kenarında, karısı ve iki çocuğuyla fakir bir oduncu oturuyordu; çocuklardan erkek olanının adı Hansel, küçüğününki de Gretel'di. Oduncu kıt kanaat geçiniyordu ve işsizdi; bir keresinde ülkede büyük bir kıtlık olduğu için adamcağız ekmek parası kazanamaz olmuştu. Bir akşam yatağa yattığında, sıkıntıdan sağa sola dönüp durdu. Sonra karısına, \"Ne olacak bizim halimiz? Zavallı çocuklarımızı besleyemiyoruz; kendimizi bile doyuramıyoruz\" dedi. \"Dinle beni bey...\" diye cevap verdi karısı. \"Yarın erkenden çocukları ormanın hiç balta girmemiş kısmına götürürüz. Orada onlara ateş yakar ve birer parça ekmek bırakırız; sonra da işimize bakarak onları yalnız bırakırız. Onlar evin yolunu bir daha bulamaz; böylece onlardan kurtulmuş oluruz!\" \"Olmaz, Hanım...\" dedi adam. \"Ben bunu yapamam; nasıl onları ormanda yapayalnız bırakırım. Çok geçmez, vahşi hayvanlara yem olurlar.\" \"Aptallık ediyorsun\" dedi karısı. \"O zaman dördümüz de açlıktan ölürüz; sen tabutları şimdiden hazırla!\" Hiç durmadan konuşarak adamın başının etini yedi; sonunda oduncu razı oldu. Bir yandan da, \"Ama çocuklara çok üzülüyorum\" deyip durdu. İki çocuk açlıktan uyuyamamıştı; üvey annelerinin söylediğini duymuşlardı. Gretel acı acı ağlayarak Hansel'e, \"Bu da mı başımıza gelecekti\" dedi. \"Sus, Gretel\" diye cevap verdi Hansel. \"Üzülme, ben ikimize de bakarım.\" Anne ve babaları uyuyunca genç oğlan kalkıp ceketini giydi, sokak kapısını açarak usulca dışarı çıktı. Ay ışığı, kapı önündeki gümüş para gibi parlayan ufak ve beyaz çakıl taşlarında yansımaktaydı. Hansel eğilerek toplayabildiği kadar topladığı bu taşları cebine doldurdu. Sonra Gretel'in yanma vararak, \"Üzülme, kardeşim, rahat rahat uyu sen! Tanrı bizi unutmaz\" diyerek kendisi de yatağa yattı. Gün ağarıp da güneş yükselince üvey anneleri gelip ikisini de uyandırdı. \"Hadi kalkın, tembeller! Ormana gidip odun keseceğiz\" diyerek her birine birer dilim ekmek verdi. \"Bu sizin öğle yemeğiniz; daha önce yiyip bitirmeyin! Yoksa başka yemek yok\" dedi. Gretel ekmekleri önlüğünün cebine koydu, çünkü Hansel'in cepleri çakıl taşıyla doluydu. Derken hep birlikte ormana doğru yola çıktılar. Bir süre gittikten sonra Hansel durdu, başını çevirerek evlerine doğru baktı; bunu birkaç kez yineledi. Babası, \"Hansel, ne bakıyorsun öyle? Dikkat et, geç kalıyorsun\" dedi. \"Şey, baba...\" dedi Hansel, \"Benim beyaz kedim dama çıkmış da... Galiba bana güle güle diyor\" diye cevap verdi. Ama üvey annesi, \"Hadi oradan deli! O kedi falan değil. Sabah güneşi bacaya vurmuş; onun gölgesi\" dedi. Aslında Hansel kedi falan görmemişti; ancak ikide bir cebindeki parlak çakıl taşlarından bir tane alıp yere atıyordu. Ormanın ortasına geldiklerinde babaları, \"Hadi bakalım çocuklar, odun toplayın da, ateş yakayım. Yoksa üşürsünüz\" dedi. Hansel ile Gretel bir yığın çubuk topladılar. Çubuklar ateşe verildi; alevler yükselirken kadın, \"Ateşin yanına uzanın, çocuklar, dinlenin biraz! Biz gidip odun keseceğiz, işimiz bitince geri dönüp sizi alırız\" dedi. Hansel ile Gretel ateşin başına geçti; öğlen olunca birer dilim ekmek yediler. Uzaktan balta sesleri işittikleri için babalarının yakında bir yerde olduğunu sandılar. Oysa bu, balta sesi değildi; rüzgârın bir oraya bir buraya salladığı kuru bir ağaca takılmış bir daldı. Uzun süre oturmuş olmanın verdiği yorgunlukla gözleri kapanan iki çocuk derin bir uykuya daldı. Tekrar uyandıklarında etraf kapkaranlıktı. Gretel ağlamaya başlayarak, \"Bu ormandan nasıl çıkacağız\" dedi. Ama Hansel, \"Bekle biraz da ay çıksın! O zaman yolu buluruz\" diyerek onu yatıştırdı. Dolunay tepeye yükseldiğinde Hansel kız kardeşini elinden tutarak çakıl taşları serpiştirdiği yoldan yürüdü; ufacık taşlar yeni basılmış para gibi parlıyordu. Bütün gece yürüdüler ve gün ağarırken babalarının evine döndüler. Kapıyı çaldılar, kadın onları görünce, \"Ah yaramaz çocuklar, ormanda uyuyakaldınız herhalde, biz de bir daha gelmeyeceksiniz sandık\" dedi. Ama babaları çok sevindi, çünkü onları bıraktıkları için çok üzülmüştü. Aradan çok geçmedi; yoksulluk her köşede kendini hissettirmeye başladı. Çocuklar üvey annelerinin yatakta babalarına şöyle söylediğini işittiler: \"Hepsini yedik içtik; sadece yarım somun ekmeğimiz kaldı; ondan sonra işimiz bitik! Çocuklar bu evden gitmeli. Onları ormanın ta derinliğine bırakalım ki, yollarını bulamasınlar. Yoksa başka çaremiz yok!\" Adamın yüreği burkuldu. \"Son kalan ekmeği çocuklarla paylaşsan bari\" dedi. Ama kadın onun söylediğini dinlemedi bile. \"A'yı diyen B'yi de söylemeli; bir kere sakalı ele verdin mi, iş işten geçmiş demektir\" diye yakındı. Ama çocuklar henüz uyumamış ve konuşulanları duymuştu. Onlar uyur uyumaz Hansel yatağından kalkarak dışarı çıkıp, geçen sefer olduğu gibi, çakıl taşı toplamak istedi. Ne var ki, kadın kapıyı kilitlemişti. Hansel dışarı çıkamadı. Yine de kızkardeşini yatıştırarak, \"Ağlama, Gretel! Sen uyumana bak; Tanrı bize yardım edecektir\" dedi. Ertesi sabah kadın çocukları yataktan kaldırarak her birine birer dilim ekmek verdi; ama bu seferki daha da azdı. Ormana giderken Hansel onu cebinde ufaladı ve hiç belli etmeden kırıntıları yola serpiştirdi. Babası, \"Hansel, ne diye durup oraya buraya bakıyorsun?\" diye çıkışınca oğlan, \"Evimizin damındaki güvercine bakıyorum; galiba bana güle güle demek istiyor\" deyince kadın, \"Hadi oradan deli! O güvercin falan değil; bacaya vuran güneşin gölgesi\" diye söylendi. Ama Hansel bir yandan yürürken öte yandan ekmek kırıntısı serpmeye devam etti. Kadın çocukları ormanın ta derinliklerine sürükledi; o zamana kadar buraya hiç gelmemişlerdi. Büyük bir ateş yaktıktan sonra, \"Siz bur da kalın çocuklar; yorgunsanız yatın uyuyun biraz. Biz gidip odun keselim, işimiz bitince gelir sizi alırız\" dedi. Öğlen olunca Gretel ekmeğini Hansel'le paylaştı; çünkü oğlan kendi hakkı olan ekmeği yola serpiştirmişti. Derken yatıp uyudular; akşam oldu, ama zavallı çocukların yanına kimse gelmedi. Ancak gece uyandılar. Hansel kızkardeşini, \"Bekle biraz Gretel. Ay çıksın hele; o zaman serptiğim ekmek kırıntılarını görerek yolumuzu buluruz\" diyerek avuttu. Ay çıktığında yola koyuldular, ama hiçbir ekmek kırıntısı göremediler; çünkü ormandaki binlerce kuş hepsini gagalayıp yemişti. Hansel, \"Biz yine yolumuzu buluruz\" dedi, ama bulamadılar. Böylece bütün gece yürüdükten sonra ertesi gün akaşama kadar yol aldılarsa da ormandan çıkamadılar. Karınları o kadar acıktı ki! Ağaç diplerinden topladıkları birkaç çilekle yetindiler. O kadar yoruldular ki, yürüyemez oldular ve bir ağacın altına kıvrılarak uykuya daldılar. Evden ayrılalı üç gün olmuştu. Tekrar yürümeye başladılar, ama gittikçe ormanın derinliklerine saplanıp kaldılar. Yakında yardım gelmezse susuzluktan ölebilirlerdi. Öğlen olduğunda bir ağacın dalına konmuş beyaz ve güzel bir kuş gördüler. O kadar hoş ötüyordu ki, durup onu dinlediler. Kuş bir süre öttükten sonra kanatlarını çırpa çırpa önlerinden uçtu; çocuklar onu takip etti. Kuş ufacık bir evin damına kondu. İki kardeş eve yaklaştığında bunun ekmek hamurundan yapıldığını ve üzerine kurabiye yapıştırıldığını fark etti. Pencereleriyse beyaz kesme şekerdendi. \"Hadi yiyelim! Kendimize bir ziyafet çekelim; ben damdan başlayayım yemeye, sen de pencereyi ye. Çok tatlı olmalı\" dedi Hansel ve dama tırmanarak bir parça koparıp tadına baktı. Gretel de pencereye yaklaşarak kemirmeye başladı. Derken evin içinden bir ses yükseldi: Kim yiyor çıtır çıtır Benim evimi böyle? Çocuklar: Bunu yapan rüzgâr. Sen ona söyle! diye cevap vererek hiç aldırış etmeksizin yemeyi sürdürdü. Pasta, damdaki Hansel'in o kadar hoşuna gitti ki, bir parça da aşağıya attı. Bu arada Gretel yuvarlak bir pencereyi tamamen yemişti; yere çömelerek biraz keyif çıkardı. Birden kapı açıldı ve değneğine tutuna tutuna dışarı bir cadı karı çıktı. Hansel'le Gretel o kadar korktu ki, yere düştüler; kadının dindeydiler artık. Kadın başını iki yana sallayarak: \"Ay ay, sevgili çocuklar! Kim sizi buraya getirdi? Gelin içeri, evimde kalın. Korkmayın, başınıza bir şey gelmez\" dedi, ikisini de ellerinden tutarak içeri soktu. Sofrada güzel yemek vardı: süt ve şekerli bazlama, elma ve fındık. İki de bembeyaz ve tertemiz yatak hazırlanmıştı. Hansel ile Gretel hemen yattılar; sanki cennetteydiler! Cadı karı onlara mahsus böyle davranmıştı; aslında niyeti kötüydü. Çocukları sürekli buraya çekmek için yapmıştı bu kurabiyeli evi. Onları ele geçirdiğinde öldürüp kazanda pişiriyor, sonra da yiyiyordu. Cadıların gözü kırmızı olur ve uzağı göremez; ama hayvan gibi iyi koku alırlar ve bir insan yaklaştığında hemen sezerler. Nitekim Hansel ile Gretel yaklaştığında pis pis gülerek, \"Onları yakaladım, elimden kaçamazlar\" diye söylenmişti. Ertesi sabah çocuklar uyandığında kocakarı kalkmıştı bile. Güzel güzel uyuyan kırmızı yanaklı çocukları görünce kendi kendine, \"Nefis bir yemek olacak\" diye mırıldandı. Sonra cılız eliyle Hansel'i yakaladığı gibi ufak bir ahıra soktu, demir parmaklıklı kapıyı da üstüne kapadı. Oğlan ne kadar bağırdıysa da duyan olmadı. Cadı karı daha sonra Gretel'in yanına vardı ve sarsarak uyandırdı. \"Hadi kalk bakalım, tembel kız! Git su taşı, sonra da ağabeyin için iyi bir şeyler kaynat. Kendisi dışarıdaki ahırda; iyi yesin de semirsin biraz! Ne zaman şişmanlarsa onu o zaman yiyeceğim\" dedi. Gretel acı acı ağlamaya başladı, ama ne fayda! Cadının söylediğini yapmak zorundaydı. Bu arada zavallı Hansel'e en güzel yemekler sunulurken Gretel'e sadece yengeç kabuğu yemek kısmet oldu. Her sabah cadı karı usulca ahıra yanaşıyor ve \"Hansel, uzat bakayım elini; bakalım kilo almış mısın?\" diyordu. Hansel ise ona her sabah bir kemik uzatıyordu. Cadı karı da gözleri iyi görmediği için bunu Hansel'in parmağı sanıyor ve oğlan niye şişmanlamadı diye şaşıp kalıyordu. Aradan dört hafta geçti; Hansel hâlâ zayıf kalınca cadı karının sabrı tükendi ve \"Heey, Gretel\" diye seslendi. \"Hadi çabuk ol, su taşı! Hansel ister zayıf olsun, ister şişman, yarın onu kesip yiyeceğim!\" Ah, zavallı Gretel! Su taşırken nasıl da sızlanıyordu bir bilseniz! İki gözü iki çeşme ağlarken, \"Ulu Tanrım, bize yardım et! Keşke bizi ormanda vahşi hayvanlar yeseydi, hiç değilse birlikte ölürdük\" diye söylendi. Cadı karı, \"Kapa çeneni! Bunun bir faydası yok\" diye çıkıştı. Ertesi sabah Gretel kovayla su taşıdıktan sonra ateş yaktı. Cadı karı, \"Önce ekmek yapalım! Ben fırını yaktım, hamuru da hazırladım bile\" diyerek zavallı kızı içinden alevler çıkan fırına doğru iteledi. \"Gir içeri, bak bakalım ekmek yapılacak kadar ısınmış mı?\" diye ekledi. Asıl niyeti, kız içeri girer girmez fırının kapağını hemen kapatmaktı. Onu da kızartıp yiyecekti. Ama Gretel onun ne düşündüğünü anlayıverdi. \"Ama içeri nasıl gireyim?\" diye sordu. Cadı karı, \"Aptal kız! Görmüyor musun, fırının ağzı yeterince açık. Ben bile sığarım\" diyerek kafasını fırının içine doğru soktu. O anda Gretel onu tüm gücüyle içeri iterek fırının demir kapağını kapayıp sürgüledi. Cadı karı bar bar bağırmaya başladıysa da Gretel oradan uzaklaştı. Tanrı tanımaz cadı yana yana öldü. Gretel hemen Hansel'in yanına vardı, ahırın kapısını açarak: \"Hansel, kurtulduk; cadı karı öldü\" diye haykırdı. Han- sel kapalı kafesten uçan kuş gibi ahırdan dışarı fırladı. İki kardeş sevinçle kucaklaşıp öpüştü. Artık korkmaları için bir neden yoktu. Cadı karının evine girdiler; her köşede içi inci ve kıymetli taşlarla dolu sandıklar vardı. \"Bunlar çakıl taşından daha iyi\" diyen Hansel onları ceplerine yerleştirdi. \"Eve de götürelim biraz\" diyen Gretel de önlüğünün cebini doldurdu. Hansel, \"Hadi artık eve dönelim de şu büyülü ormandan kurtulalım\" dedi. Birkaç saat yol aldıktan sonra bir dere kenarına vardılar. \"Karşıya geçemeyiz\" dedi Hansel: \"Ne bir köprü var, ne de başka bir şey!\" \"Burada gemi de yüzmez\" diye cevap verdi Gretel. \"Ama şurda beyaz bir öredek yüzüyor; ona rica edersem belki bizi karşıya geçirir.\" Ve seslendi: Ordekçik, ördekçik, Bak biz çıkageldik: Gretel ile Hansel. Karşıya geçirirsen bizi, Hep hasretle anarız sizi. Ördek yanaşıverdi; Hansel üzerine binerek kardeşini de yanma çağırdı. \"Olmaz\" diye cevap verdi Gretel, \"ikimiz ona ağır geliriz. Bizi birer birer taşısın.\" Ördek öyle yaptı; iki kardeş sağ salim karşıya geçtikten sonra bir süre daha yürüdü. Yürüdükçe orman yavaş yavaş onlara tanıdık geldi ve sonunda uzaktan baba evini gördüler. Hemen koşmaya başladılar ve eve dalıp babalarının boynuna sarıldılar. Adamcağız onları ormanda bıraktıktan sonra bir gün bile rahat edememişti. Bu arada karısı da ölmüştü. Gretel önlüğünü açtı; onca inci ve kıymetli taş yere dağıldı. Hansel de cebindekileri boşalttı. O günden sonra tüm sorunları ortadan kalktı. Burada biter masalım, önümden fare geçti n'apalım! Kim yakalarsa onun olsun, eli kürk başlıkla dolsun! "]]></string>
    <string name="flag_question">Bu hangi ülkenin bayrağı?</string>
    <string name="belgium">Belçika</string>
    <string name="america">Amerika</string>
    <string name="germany">Almanya</string>
    <string name="italy">İtalya</string>
    <string name="submit">Gönder</string>
    <string name="tictactoe">XOX</string>
    <string name="status">Durum</string>
    <string name="homepage_text">ANA SAYFA</string>
    <string name="game_text">Oyun</string>
    <string name="story_text">Hikayeler</string>
    <string name="operations_text">Dört İşlem</string>
    <string name="flags_text">Bayraklar</string>
    <string name="synonym_text">Eş ve Zıt Anlam</string>
    <string name="to_do_text">Yapılacaklar</string>
    <string name="login">Giriş Yap</string>
    <string name="password">Parola</string>
    <string name="signUpRedirect">Kayıt olun</string>
    <string name="loginRedirect">Hesabınıza giriş yapın</string>
    <string name="signup">Kayıt Ol</string>
    <string name="math_question_number">S : 1 / 10</string>
    <string name="math_right_answer">DC : 1 / 10</string>
    <string name="LittleRed">Kırmızı Başlıklı Kız</string>
    <string name="Pino">Pinokyo</string>
    <string name="Rap">Rapunzel</string>
    <string name="Hansel">Hansel ve Gretel</string>
    <string name="synonymButton">Eş Anlamlı Kelimeler</string>
    <string name="antonymButton">Zıt Anlamlı Kelimeler</string>
    <string name="result">Sonuç</string>
    <string name="congrats">"Tebrikler "</string>
    <string name="finish">Bitir</string>
    <string name="add_task">Görev ekle</string>
    <string name="delete">Sil</string>
</resources>