<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="LittleRedRidingHood"><![CDATA["Bir zamanlar, Kırmızı Başlıklı Küçük Kız adında bir kız, annesi tarafından büyükannesine yiyecek götürmesi için görevlendirildi. Ormanda bir kurtla karşılaştı ve onun kurbanı oldu. Kırmızı Başlıklı Küçük Kız, kurdun maskesini fark ederek, onu öldüren orman işçileri tarafından kurtarıldı. O, asla yabancılarla konuşmamayı öğrendi."]]></string>
    <string name="Pinocchio"><![CDATA["Bir zamanlar, Geppetto adında bir marangoz vardı. Bu marangoz, Pinokyo adında bir kukla yaptı. Geppetto'nun şaşkınlığına, Pinokyo canlandı. Pinokyo, gerçek bir çocuk olmayı hayal ediyordu, ama yaramaz olduğu ve her zaman doğruyu söylemediği için sık sık belaya giriyordu. Pinokyo yalan söyledikçe burnu uzuyordu.  Pinokyo birçok macera yaşadı. Kurnaz bir tilki ve kedi tarafından kandırıldı, bir eşeğe dönüştü ve dev bir balina tarafından yutuldu. Yolculuğu boyunca Pinokyo, dürüstlük, cesaret ve özveri hakkında değerli dersler öğrendi.Mavi Peri ve vicdanı Jiminy Cricket'in yardımıyla, Pinokyo sonunda nazik ve dürüst olduğunu kanıtladı. Sonunda dileği gerçekleşti ve Geppetto'nun büyük sevinciyle gerçek bir çocuk oldu.Son."]]></string>
    <string name="Rapunzel"><![CDATA["Bir zamanlar, bir çift çocuk özlemi duydu. Dilekleri kabul edildi, ancak kızları Rapunzel, sihirli saçlarla doğdu. Kötü bir cadı, onu ormanın derinliklerinde bir kuleye hapseder. Rapunzel, dış dünyadan habersiz büyüdü, ta ki bir prens onun şarkı söylediğini duyana kadar. Prens, onun saçlarını tırmanarak kuleye çıktı ve birbirlerine aşık oldular. Cadı, onların sırrını keşfetti ve Rapunzel\'in saçlarını kesti, onu vahşi doğaya sürgün etti. Ancak, aşk galip geldi ve prens Rapunzel\'i buldu ve sonsuza dek mutlu yaşadılar."]]></string>
    <string name="HanselandGretel"><![CDATA["Bir zamanlar, Hansel ve Gretel adında iki kardeş vardı. Kötü üvey anneleri, onları beslemekte zorlandığı için babalarını çocukları ormanda terk etmeye ikna etti. Hansel akıllıca ekmek kırıntıları bırakarak evlerine geri dönmek için yolu bulmaya çalıştı, ancak kuşlar onları yedi. Ormanda kaybolmuşken, bir zencefilli evin sahibi olan kötü bir cadıyla karşılaştılar ve onları yemek istedi. Ancak cesaretleri ve zekalarıyla cadıyı alt ettiler ve kaçmayı başardılar. Eve döndüklerinde, onları terk ettiği için pişman olan babalarıyla sevinçle yeniden bir araya geldiler."]]></string>
    <string name="flag_question">Bu hangi ülkenin bayrağı?</string>
    <string name="belgium">Belçika</string>
    <string name="america">Amerika</string>
    <string name="germany">Almanya</string>
    <string name="italy">İtalya</string>
    <string name="submit">Gönder</string>
    <string name="tictactoe">XOX</string>
    <string name="status">Durum</string>
    <string name="homepage_text">ANA SAYFA</string>
    <string name="game_text">Oyun</string>
    <string name="story_text">Hikayeler</string>
    <string name="operations_text">Dört İşlem</string>
    <string name="flags_text">Bayraklar</string>
    <string name="synonym_text">Eş ve Zıt Anlam</string>
    <string name="to_do_text">Yapılacaklar</string>
    <string name="login">Giriş Yap</string>
    <string name="password">Parola</string>
    <string name="signUpRedirect">Kayıt olun</string>
    <string name="loginRedirect">Hesabınıza giriş yapın</string>
    <string name="signup">Kayıt Ol</string>
    <string name="math_question_number">S : 1 / 10</string>
    <string name="math_right_answer">DC : 1 / 10</string>
    <string name="LittleRed">Kırmızı Başlıklı Kız</string>
    <string name="Pino">Pinokyo</string>
    <string name="Rap">Rapunzel</string>
    <string name="Hansel">Hansel ve Gretel</string>
    <string name="synonymButton">Eş Anlamlı Kelimeler</string>
    <string name="antonymButton">Zıt Anlamlı Kelimeler</string>
    <string name="result">Sonuç</string>
    <string name="congrats">"Tebrikler "</string>
    <string name="finish">Bitir</string>
    <string name="add_task">Görev ekle</string>
    <string name="delete">Sil</string>
</resources>